Tesla傳洽商歐洲建立「超級工廠」

Tesla傳洽商歐洲建立「超級工廠」

《華爾街日報》引述歐洲官員稱，美國電動車生產商特斯拉(Tesla)正與德國及荷蘭政府洽商，在當地設立歐洲首間供應電池的「超級工廠」(Gigafactory)。

根據報道，特斯拉與兩個德國州政府初步接觸，研究在當地興建超級電池工廠與電動車生產廠的可能性。不過，有關洽談屬於早期階段，未有任何協定。

特斯拉行政總裁馬斯克在6月時曾經在Twitter表示，如果一定要在歐洲興建超級工廠，德國是他心目中的首選地方，例如在德法邊境地區。特斯拉在德國已有一個工程基地，位置便是在上述德法邊境區。

特斯拉發言人拒評上述消息。本月較早時，該公司宣布在上海設立「超級工廠」。

電池production 污染好大

德國 好多大廠 會唔會俾人針死